{
    "question": "Kesimpulan dari konsep mol ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Konsep mol adalah dasar untuk kimia, seperti untuk menentukan pH, Molaritas, dll menggunakan konsep mol<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "KONSEP MOL Setiap zat yang ada di alam tersusun atas partikel-partikel\n dalam bentuk atom, molekul, dan ion. Ukuran partikel-partikel zat \ntersebut sangat kecil sehingga kita sulit untuk menghitungnya. Jumlah \npartikel dalam suatu zat juga sangat banyak dan hal itu membuat kita \nsulit untuk menghitungnya. Para ahli kimia berhasil menemukan cara \nmenghitung jumlah partikel, massa zat, dan volume gas, yang disebut: \nSTOIKIOMETRI (Hubungan kuantitatif antara zat-zat yang terlibat dalam \nreaksi).<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-propanol-dengan-propanon-922",
            "question": "Bagaimana cara membedakan propanol dengan propanon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>cara membedakannya dengan menambahkan zat oksidator (KMnO4 atau K2CrO4 dll), ketika ditambahkan zat oksidator maka :<br>1 propanol akan teroksidasi menjadi aldehida (alkanal) yaitu 1 propanal<br>2 propanlo akan teroksidasi menjadi keton (2 - propanon)<br>2 metil 2 propanol tidak akan teroksidasi (tidak terjadi reaksi)<br><br>jika jawaban saya terbaik pilih jadi yang terbaik ya :)<br>semoga bermanfaat :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-persamaan-reaksi-c4h10o2-gt-co2-h2o-memakai-cara-654",
            "question": "Setarakan persamaan reaksi C4H10+O2 ---&gt; CO2 +H2O memakai cara matematika? (sama caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]C_{4} H _{10} +  \\frac{13}{2} O _{2}  -&gt; 4CO _{2}  + 5H _{2}O[/tex]<br>pertama lihat jumlah C di kiri (4), lalu samakan dengan C di kanan.<br>lalu lihat jumlah H di kiri (10), lalu samakan dengan di kanan. koefisien H di kanan 5 karena angka indeks H sudah 2, yang berarti 5 x 2 = 10.<br>lalu, terakhir lihat jumlah O di kanan, ada 2 x 4 + 5 = 13, maka jumlahnya harus sama dengan di kiri. O di kiri sudah memiliki angka indeks 2, maka angka koefisien O adalah\u00a0[tex] \\frac{13}{2} [/tex]<br>Hope this help =)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-dengan-bilangan-oksidasi-reaksi-berikut-termasuk-redok-347",
            "question": "Tunjukkan dengan bilangan oksidasi, reaksi berikut termasuk redoks atau bukan. bila redoks sebutkan oksidator, reduktor, hasil oksidasi, dan hasil reduksinya!    a) KMnO4\u00a0+ H2SO4\u00a0+ H20 --&gt; MnSO4\u00a0+ K2SO4\u00a0+ H2O\u00a0+ O2 (belum setara) bantu yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reduktor: KMnO4\u00a0<br>oksidator : H2SO4\u00a0<br>h.oksidasi : MnSO4<br>hasil reduksi: MnSO4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "342-mg-baoh2-yang-dilarutkan-dalam-air-hingga-50-ml-tentukan-j-835",
            "question": "342 mg Ba(OH)2 yang dilarutkan dalam air hingga 50 ml. Tentukan jumlah mol, jumlah grek, molaritas dan normalitas nya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mol = massa/MR = 0,342/171=0,002<br><br>greknya = molxjumlah OH- = 0,002 X 2 = 0,004<br><br>molaritas = molx1000/ml=0,002x1000/50=0,002x20=0,04<br><br>normalitas = GREK / liter = 0,004 / 0,05 = 0,08",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-dapat-mengakibatkan-kenaikan-nomor-atom-dengan-satu-s-495",
            "question": "Proses yang dapat mengakibatkan kenaikan nomor atom dengan satu satuan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemanasan yang mengaki batkan pemuaian ...........<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pemanasan yang mengakibatkan pemuaian.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasangan-senyawa-yang-tergolong-elektrolit-kuat-dan-elektrolit-le-496",
            "question": "Pasangan senyawa yang tergolong elektrolit kuat dan elektrolit lemah andalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Elektrolit Kuat: \n-Asam= HCl\n-Basa= NaOH\n-Garam= NaCl\n\nElektrolit Lemah:\n-Asam= mizone\n-Basa= CH3COOH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-destilasi-dalam-kehidupan-sehari-hari-dan-baggaimana-cara-160",
            "question": "Contoh destilasi dalam kehidupan sehari hari?\r\ndan baggaimana cara kerjanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh destilasi : Penyulingan minyak<br>Cara Kerja :<span> Proses destilasi diawali dengan pemanasan, sehingga\nzat yang memiliki titik didih lebih rendah akan menguap. Uap tersebut bergerak\nmenuju kondenser yaitu pendingin, proses pendinginan terjadi karena kita\nmengalirkan air kedalam dinding (bagian luar condenser), sehingga uap yang\ndihasilkan akan kembali cair. Proses ini berjalan terus menerus dan akhirnya\nkita dapat memisahkan seluruh senyawa-senyawa yang ada dalam campuran homogen\ntersebut.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Contoh pemisahan campuran dengan cara destilasi, antara lain: <br>a)\u00a0memperoleh bensin dari campuran antara air dan bensin, <br>b)\u00a0memperoleh air murni dari campuran air yang sudah terkotori zat padat yang larut didalamnya, caranya yaitu :<br>memperoleh air dari campuran air dan garam. Larutan garam yang dipanaskan akan mendidih dan kemudian terjadi peristiwa penguapan. Penguapan yang terjadi adalah air murni, sedangkan garam tertinggal di dalam ketel. Selanjutnya terjadi proses pengembunan uap air murni melalui selang yang dimasukkan dalam panci yang berisi air dingin. Panci berisi air dingin adalah untuk mempercepat terjadinya proses pengembunan uap air murni tersebut. Setelah proses penguapan dan pengembunan pada larutan garam selesai, maka akan dihasilkan air murni. Kegiatan yang kamu lakukan merupakan gambaran bagaimana penduduk pantai mengubah air laut yang asin menjadi air yang segar , sehingga dapat diminum .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-dua-buah-contoh-peristiwa-kimia-1pemakaina-urea-unt-977",
            "question": "Berikut ini dua buah contoh peristiwa kimia:    1.pemakaina urea untuk mencairkan salju,dan\r\n2.produksi air tawar dari air laut\r\ncontoh tersebut berkaitan dengan sifat koligatif larutan secara berurutan yaitu ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penurunan titik beku larutan<br>2. kenaikan titik didih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-bilangan-oksidasi-atom-s-dalam-na2s2o3-916",
            "question": "Berapakah bilangan oksidasi atom S dalam Na2S2O3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: X</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Redoks</strong><br><strong>Kata Kunci : bilangan, oksidasi, biloks, unsur, senyawa, natrium, belerang, oksigen</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.9 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 9 Redoks]</strong><br></span><span><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Bilangan oksidasi dapat berupa bilangan negatif, nol, atau positif. Beberapa aturan bilangan oksidasi meliputi:<br>[1]. Bilangan oksidasi unsur bebas atau molekul bebas adalah nol.<br>Contoh, Na, Ne, Cl</span>\u2082, H\u2082, O\u2082, dan lain-lain<br>[2]. Oksigen (O) dalam suatu senyawa mempunyai bilangan oksidasi -2, kecuali pada senyawa peroksida seperti H\u2082O\u2082, BaO\u2082, NaO, bilangan oksidasi O sama dengan -1. Khusus dalam OF\u2082, bilangan oksidasi O sama dengan +2 karena F lebih elektronegatif.<br>[3]. Hidrogen (H) dalam suatu senyawa memiliki bilangan oksidasi +1, kecuali dalam senyawa hidrida, yakni logam mengikat atom H, bilangan oksidasi H sama dengan +1, seperti pada NaH, MgH\u2082, LiH.<br>[4]. Bilangan oksidasi logam unsur alkali dalam suatu senyawa adalah +1 dan logam unsur alkali tanah adalah +2.<br>[5]. Bilangan oksidasi Cl, Br, dan I adalah -1, kecuali saat berikatan dengan oksigen dapat memiliki bilangan oksidasi +1, +3, +5, dan +7. Bilangan oksidasi F hanya -1.\u00a0<br>[5]. Suatu senyawa netral harus mempunyai penjumlahan bilangan oksidasi unsur-unsurnya sama dengan nol.<br>Contoh pada H\u2082O atau Al\u2082(SO\u2084)\u2083.<br>[6]. Suatu senyawa ion bermuatan harus memiliki penjumlahan bilangan oksidasi unsur-unsurnya sama dengan muatan ion.\u00a0<br>Contoh pada senyawa ion sulfat\u00a0\u00a0atau ammonium\u00a0<br><br>Ikuti semua aturan di atas dan diulang-ulang agar lebih memahami dalam mengerjakan soal-soal berikut ini.<br><br>Berapakah bilangan oksidasi atom S dalam senyawa natrium tiosulfat Na\u2082S\u2082O\u2083 ?<br><br>Ingat, bilangan oksidasi natrium Na = +1 karena Na merupakan unsur logam alkali, dan bilangan oksidasi oksigen O = -2.<br><br>Misalkan bilangan oksidasi (biloks) belerang (S)\u00a0= s<br>(2 x biloks Na) + (2 x biloks S) + (3 x biloks O)\u00a0= 0 (total bilangan oksidasi untuk senyawa netral)<br>2(+1) + 2s + 3(-2) = 0<br>2 + 2s - 6 = 0<br>2s = 4<br><br><strong>Diperoleh bilangan oksidasi S pada Na\u2082S\u2082O\u2083\u00a0= +2<br></strong><br>___________________<br><br>Simak contoh-contoh penentuan bilangan oksidasi lainnya<br>brainly.co.id/tugas/2032425<br>https://brainly.co.id/tugas/14152666<br><span>brainly.co.id/tugas/760774<br></span>Termasuk kasus menentukan\u00a0<span>nilai bilangan oksidasi dari masing-masing unsur dalam persamaan reaksi<br>https://brainly.co.id/tugas/14185926</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-bentuk-lelehannya-garam-dapur-tidak-dapat-menghantarkan-ar-725",
            "question": "dalam bentuk lelehannya, garam dapur tidak dapat menghantarkan arus listrik karena dalam.........?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena termasuk non elektrolit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam larutan tersebut derajat ionisasinya sama dengan nol.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}